                              JAVASCRIPT
Le JavaScript _**est un langage de programmation créé en 1995**_

JavaScripts et le plus utilisé avec le html et le css et il sert
à dynamisé et animé les sites web

Javascript est itulisé du coté "client" sur les navigateur, les mobiles, tv et montres  
connectés,

développer interface utilisateur  réactif ou site web dynamique ou serveur herbergant le        
javascript.

_**ECMAScript**_
JavaScript respect le standard actuel qui est ECMAScript
les standards régissent les fonctionnements et les codes et éditer annuellement.

**Polyfill**
si un navigateur ne supporte par la nouvelle version de JavaScript pour les plus anciens        
pour palier au problème prendre un bout de code > Polyfill

**Tranpiler**

Est un type  compilateur qui prends un code source d'un language programmation.

**Les outils et framework en javascript**       
_Angular, react_ sont les outils les plus utilisé en framework qui permet la création
d'application web complexe ajout de partie dynamique.

__NodeJs__ permet d'excuter JavaScript coté serveur

_freeJS_ est une librairie 3d qui permet d'ajouter de l'animation, de la 3D effet de
lumiére et effet 3D a un site. > exemple vidéo
https://www.youtube.com/watch?v=s6vdZ-6QfhY&feature=youtu.be

Les entreprises qui utilisent JavaScript: FB, insta, le bon coin, tinder et bien d'autres



Ecrire du code en JavaScript

Clique droit sur le dossier > new > file dans file inscrire par exemple > Index.JS
html > new > file et dans file Index.htlm et dans le HTML
faire un raccourcis > point d'excalamtion  ! et tab

Dans la balise <body> ajouter une balise script et indiquer le script.

Exemple    <body>

           <scipt type="text/javascript">   
              consol.log('ok 1');
           </script>
           
           </body>
clique droit sur index.html > Open in browser > chrome


        